# 家畜人鸦俘（第九章 各奔东西）

### 1 皮肤窑
走在柔软的肉质金属地板上几乎没有一丁点的脚步声，不过趴俯在地､神经被折磨得异常敏锐的麟一郎却注意的到有人正走过来｡

——是克莱儿回来了吗?

他欣喜地期盼着，门开了｡

｢是它呀?｣

｢挺结实的嘛!｣

｢看来它是在这舱内脱掉衣服才全身赤裸｡你看，有骑马装跟长靴哩!低贱的鸦俘竟既能够骑马……话说回来，这皮质还真差啊｡｣

｢嘿，还神气到拿鞭子哪!｣

伴随着下流粗鄙的对话，映入麟一郎视线一角的是拾起克莱儿留下的皮鞭的黑手与黑颈｡似乎是两名黑人｡

｢本以为是少夫人捕获到的猎物，看来好像不是?｣

｢嗯，刚才走来的途中行礼时不是有位客人吗?是她饲养的鸦俘｡｣

｢饲养的鸦俘?它没有项圈哩……｣

｢蠢猪，人家事后登记不行吗?这鸦俘好像很习惯珍棒侍候｡你看，背上光滑平坦…｣

｢不久之后那位贵客就会为它雕出漂亮的花样了，在这块宝地上｡｣

啪一声，皮鞭轻轻地落在麟一郎的裸背上｡一名黑人似乎在试着耍弄刚才拾起的马鞭｡

｢喂，你这样做好吗?这名土着鸦俘的背可是｢鞭之处女地｣｡你没有奉命……｣

｢才怪，我又没有鞭打它，只是开玩笑嘛｡｣

｢是吗?总之今天我会把事情往上呈报｡｣

｢岂有此理，我又没有鞭打它……｣

认定鸦俘听不懂对话的两人，亳不避讳地交谈，一边把起麟一郎放在担架上，让它手脚伸直，呈仰卧姿态｡

麟一郎的眼角扫过他们的头部，首先便联想到｢西游记｣里的孙悟空｡因为两人头上戴的铁圈像极了孙悟空头上戴的金筋，在脑后绕一圈于前额部位合拢，略往上翘起｡其实那是他们耳内收讯装置的天线，跟前述的颅内受话器一样都是侍者一族的肉体一部分｡

担架被抬出飞碟外，来到船舱桃高的天井下｡虽然眼珠无法活动看不真切，但是他看见他们类似半袖衬衫五分裤的白色制服背上，绣着与先前纽曼额上刺青一样的徽章，胸前也有数字｡麟一郎不明白那是什么，猜想数字应是代表各个侍者的固定编号｡挥鞭的是G8号，另一个是G13号｡

两人身高都在一百六十公分左右｡由于黑奴食物中酒精转化素(第六章之2)的副作用，所以平均身高都被限制在一百六十五公分以下｡

高高的天花板然变得低矮｡原来已经来到了猎物置场｡温度徒然降低｡大概接近冰点｡

｢可怜的家伙，起鸡皮疙瘩了｡｣

｢马上就暖和了……喂，鸦俘!｣说着突然改成日语，｢你啊，以前像人类一样穿着衣服吧?很麻烦是吧?放心!只要睡进这口棺里，包你一劳永逸水灾麻烦……｣

｢你的身体不再需要衣物了｡要感到庆幸啊，这是你主人的心意哩!｣

｢再不久饮食也变得多余了｡｣

黑人们口口声声地谩骂嘲讽外加令人毛骨悚然的预言｡下担架时可以看见周围的情景，可惜看见的是与卧床一般高的数座基台上放着类似埃及木乃伊棺木，一间杀风景的居符合人体的形状，几乎感觉不到空隙｡他的脚底被涂上不知名的药剂，接着棺盖盖下｡本就全身麻痹的身躯，这下子连耳目功能也被剥夺，完全与外界隔绝｡

肉壁渐渐膨胀起来，覆住了身体表面｡呼吸无碍｡同时温度上升和体温相同｡感觉就像入浴般畅快，原来如此，怪不得不需要穿衣，麟一郎这才理解先前黑人话中的意思｡这套装置好像可从外部操作，导尿管徐徐地插入了｡当急迫的膀胱获得释放的那一刻，他忍不住暗暗感谢那个名叫责西尔的白人｡然而他却觉得不舒服了｡从被膨胀的肉壁压迫而微张的双唇之间，有什么细长的东西溜进了口中，不断地蠕动着，活生生的，似乎是蚯蚓或水蛭之类的条虫｡那东西爬过麻痹的舌头，从咽喉缓缓地滑进食道内侧｡真令人作呕!

不需要对各位读者说明吧!那就是引擎虫的幼虫｡它进入胃部后附着在胃与肠相通的开口，使尾部急速地成长｡婴儿鸦俘出生后立即吞食，约需费时十小时，若为成年鸦俘约需一百小时才能使尾部完全成长｡在那之后的一百小时大概又会生出各种是非吧……

不一会儿，觉得肛门又有异物插入｡｢又是虫吗?｣麟一郎忖度着，不过这次不是虫而是细长的管子｡濯肠吧?只是灌肠器好像太长了点｡几乎直达肠内深处｡其实这是肠内注射管，鸦俘专用的投药器｡除了｢神药｣之外，原则上肠内注射是针对鸦俘的给药方式｡他们口中的设备就是指这个?鳞一郎不知情由，其实那正是皮层窑｡更令他吃惊的是黑人们的服装｡原本以为是半袖衬衫五分裤，事实却是上下连身，犹如连身的内衣裤｡这款设计是为了方便使用真空便管的蛇头器，不过，主要的目的是在惩戒鞭笞之际能够立即要求露出臀部｡在邑司世界，无论何处的侍者固定的工作服形式就这种连身样式｡麟

一郎发现腹腔内流进暖乎乎的玩意儿，｢这是哪门子的灌肠?｣，才正觉奇怪间没多久体内竟开始发烫｡原来弹性极佳密不透风地裹住全身肌层的肉质金属，温度正徐徐升高｡而且早就超过了体温，高达摄氏四十度以上或五十度吧?淋漓的粘汗不断渗出，｣全被肉质金属吸收进去｡

到底怎么回事?那个白人分明是命令黑人们把我放进保温箱中保暖，为我排尿｡

这个箱子无疑就是保温箱｡这些臭家伙却欺负我手无缚鸡之力，把我当玩具耍弄，逼我吞下恶心的虫子，恶作剧地灌肠，还故意高温加热折磨我，使我痛苦｡可恶的黑人!他们根本没有遵从那位和善的白人的命令!克莱儿啊，你可知我受着这样的苦!快来救我!为何我必须承受这种无谓的拷问?浑身发红烫热的麟一郎在心中惨叫｡声声唤着克莱儿｡遗憾的是他没有得到任何回应，温度反而愈升愈高｡不知已经摄氏几度了｡心脏没有爆裂实在是奇迹｡甚至可以感受到流入腹腔的液体依然源源不绝｡棺盖外的二名黑奴正忙着各种作业｡被麟一郎误以为无谓的拷问，其实并非如此､并非全然无谓｡他们绝无恶作剧的意思｡｢新捕获的一只士着鸦俘正在船库的飞碟驾驶舱里｡全身麻痹｡立刻前去提领加以处置｡｣在猎物置场工作的黑奴只是遵从侍长的指示，执行熟练的作业而已｡首先放入窑内，进行导尿处置，令其吞食引擎虫，接着就是正在进行中的皮肤强化处理｡什么是皮肤强化处理?那是剖擎虫寄生在鸦俘身上的同时必须进行的手续｡鸦俘本该全裸｡可是放任习惯穿衣的土著鸦俘全裸不管的话，将会导致肺炎｡因此在饲育所出生的鸦俘会立即进行皮肤强化处理，至于土着鸦俘也应在捕获后尽速处理，才能探身适应气温的剧变｡尽管高热带来激烈的痛楚，但这项处理对使用鸦俘的人类而言是必要而且有益的，所以鸦俘受到多大的痛苦都不在考量的范围内｡这跟为了让狗儿看起来风神俊朗而不顾它的痛苦也要修剪耳形的道理是一样的｡不必要的加害等于违反了爱护动物的精神，然而对人类有用的必要加害却是被容许的｡动物承受这种痛苦是应该的｡

话说回来，窑内的高温是必要的吗?当然，是必要的｡

解释之前，必须先述及一种称之为血液媒剂(cosanguinin)的酵素在已经解开酵素支配人体生理的秘密，而能够任意合成任何物质的邑司活体化学成就中，血液媒剂与酒精转化素(第六章之2)并列为利用价值最高的发明｡血液中的异常成分全由肝脏吸收是人体原有的生理机能，但若加入这种血液媒剂，异常成分就不会被肝脏吸收｡而且在皮肤表面施以高温使之排出油汗时，微血管现象将异于常温下的变化，迫使受到血液媒剂媒介干扰的异常成分附着在皮肤的细胞上｡这是广泛应用的现象，调节各种色素附着的温度，得以对活体表面的细胞自由染色，电气焊笔便是基于该原理的发明，诸如要求在气压异常的行星环境中作业的铁皮畜人，便是使其活体皮肤细胞特殊金属化｡……至于这种血液媒剂的详细运用，还是留待日后克莱儿视察皮革工厂时再谈，现在先针对麟一郎受到的处置进行说明｡

注射在他肠内的是皮层强化剂溶解成血液媒剂的药水｡从皮肤提炼的有机化合物中有一种名为皮肤素的物质｡用阳离子处理，使纤维化的皮肤纤维富绝热性，被视为重要的衣服强化用原料，相对的，用阴杂于处理使细胞膜增强对冷热的抗力，便是皮肤强化剂｡以固定温度摄氏八十度持续约四十分钟，便能使药剂沉淀附着在皮肤细胞中，让皮肤纤维混织的衣服溶入皮肤底层，能够忍受严寒酷暑｡表皮的汗腺也全部关闭｡只有出汗功能与绝热功能发生变化，其他如肤色､肌肤触感､触觉能力等均无影响，不过对皮肤纤维会产生阴阳相斥(因为离子的处理方式相反一的反应，长期接触皮肤纤维质地会出现皮肤剥离现象｡邑司所有的衣料都混纺了皮肤纤维｡接受过植皮式的皮肤强化处理后，身体已经没有穿衣的

必要了｡这项处理仅针对不需要任何衣物的动物也就是鸦俘，并未扩及白人与黑奴｡

是的，鳞一郎正在接受这样的处理｡温度计的指针指向摄氏八十度｡四十分钟之后，当这艘时空极速船抵达二千年后的地球表面前，他都不得不在这具棺木状的烧窑里，也可以说是埋葬旧用的棺木中麟一郎的忍受炙热灼身的痛楚｡肠内的引擎虫的尾部差不多也开始要伸长了吧?

### 2 灵液与矮人
当麟一郎在圆筒船最底层受尽折磨却只能无声地呐喊着克莱儿的名字之际，克莱儿正愉快地在最上层的会客大厅里与人谈笑风生｡墙上悬挂着抽象派的画作，角落摆有开着奇特巨花的盆景树，花朵的异香愉悦地挑逗着她的嗅觉｡树枝上挂了一个圆形鸟笼，羽毛紫黄色混杂的漂亮鹦鹉歪着脖子目不转睛地凝望着克莱儿｡挂在后面墙上的留声机流露出来的奇幻音乐，连生于德国音乐素养极深的克莱儿也是头一次听见旋律如此优美的交响乐｡

五人围成一轮满月般一一落坐｡畜人大纽曼横卧在宝琳脚变｡起初对男人们穿着华丽的服装感到异样的克莱儿，习惯后觉得跟欧洲骑兵队的红制服差不多，一点也不古怪，反而有另一种美｡

克莱儿像是放下心来，不再窘态拘谨｡宝琳善尽主人之职对她嘘寒问暖，坦率开朗德莉丝也与差不多同龄的克莱儿气味相投，她说:｢感觉跟你好像很久以前就认识了呢!你是贵族噢｡第一眼看见你就知道了｡我们称呼你克莱儿，你也称呼我们名字吧，如何?在座的各位?｣

此言一出，彼此显得更融洽了｡正因为赛西尔是古代史专家，对于曾在二十世纪球面流浪过的克莱儿特别感兴趣，而威廉也明显地表露出对她的好感，态度万般亲切｡适才走出船库登上大厅的途中，在走廊上遇见正要前往船库的二名黑奴，克莱儿正想为跪伏在地避开一行人的黑奴回避时，挽着她的威廉不容反抗地制止了她｡他要她忆起人类没有必要对半人类回避的规矩｡每次因为无知所犯下的奇怪言行都受到矫正，如此才能恢复记忆｡

知识上分明相隔了二千年，却像受邀到亲友家作客船让人感到舒服自在……

克莱儿想｡

她挂念着没跟麟一郎交代一声就离开，以为他们已让他穿上衣服，安排他就寝，一厢情愿地安慰自己之后，心中的担忧也逐渐淡去｡取而代之的是威廉的男性魅力正一点一滴地占据了她的心房｡

她叙述着目击飞碟坠落､发现宝琳的事情始末，有意无意地只述及自己一个人，不曾提起麟一郎的名字，听者都以为使宝琳清醒的正是克莱儿｡赛西尔想采究她在二十世纪球面的生活与丧失记忆的原因，但宝琳制止了他:｢克莱儿的心情还没有平静到可以谈那些事｡等她恢复记忆之后，再以完全客观的角度描述岂不更好?｣

威廉也不反对，他表情认真地说:｢没错｡先决条件是帮她寻找出生的行星｡克莱儿，我帮你｡｣

｢谢谢你｡若能在各位的鼎力相助下返回出生星球，实在感激不尽｡关于发生在地球上的事故我还无法解释，流浪的经过倒是可谈｡将来一定有机会说明白的，不过我有点累了……｣

克莱儿话说完，宝琳便道:｢来点灵液(soma)吧｡恢复体力的同时还能帮助记忆｡｣她对德莉丝使眼色｡

德莉丝明白，对着腕式送话器低语｡

｢送灵液过来｡｣

一名手捧膳盘的侍者走进大厅｡除了胸前的数字不同外，装束与正在处置麟一郎的黑奴一致｡他胸前的编号是2号｡突然旁边响起一串异声打断了交响乐优雅的旋律｡

｢灵液，灵液，灵液，时间，到了，灵液｡｣尖嘎的叫声教克莱儿吓了一跳｡原来是鹦鹉｡

灵液是什么东西?饮料吗?思索的空儿，一张圆型茶桌不知从何处自动地滑过来，直到圆圈落坐的五人中间时才静止不动｡茶桌中间立着一支像火柴棒般细､铅笔般长的棒子，旁边站着一个高十四公分的玩偶，右手像握杠杆似地握着棒子，左手则把住扛在背上的大袋封口｡是桌上摆饰的圣诞老人玩偶｡白色胡须是一根根植上去的吧?红色三角帽，红外套，白毛滚漫以及黑长靴，如果这个尺寸原封不动整体放大十二倍，简直就像真人一样｡

侍者在桌上摆上五只空杯｡

圣诞老人玩偶松开握着棒子的右手，突然迈步前进｡举止动作完全没有普通玩具那种生硬笨拙的样态｡多么精巧的机器人啊!克莱儿佩服不已｡

｢我要二个，给客人三个｡｣

宝琳说｡玩偶一边摇晃着满腮的胡须一边行礼，从背上扛着的白色袋子中取出圆锭，依数放进两人的杯内｡

｢二个｡｣德莉丝说｡

｢我也是｡｣赛西尔说｡

｢我一个｡｣威廉说｡

犹如依各人喜好在咖啡里放砂糖一般｡玩偶逐一行礼，依言放入指定的锭数｡候在一旁的侍者端起茶壶，为每人杯里注入热气烟云般的绿色液体｡浓郁的香气在屋内弥漫｡

｢想起灵液了吗?要让汗水的气味芬芳的话，每个人都得喝呢!｣威廉一口二口地啜饮着，｢灵液又名人类爱蜜，当米凯欧星球的巨大宇宙树伊格德拉西尔一年一度盛数万朵花时，就教空中矮人们去采集花蜜……啊，你记得了是不是?喜欢吗?｣

｢得莱帕少爷在担心呢!｣宝琳一面笑一面道，｢因为他打算跟你一起遍历邑司，寻找你的出生星球｡他是那种一天没有灵液就活不下去的男人｡所以啊，你若不喜欢，他就得乖乖闭嘴｡不过呢，若你喜欢的话，旅行期间就要有一天陪他喝上五次的心理准备｡｣

克莱儿战战兢兢地喝了一口后，便一口气地喝完｡灵液和西德被联合国军队占领后开始流行美国传来的东西可口可乐有点雷同，带着几分空云幽缈的口感｡

｢喝过后，我已经记起灵液的滋味了｡我以前很喜欢，现在尝起来倍感怀念……现在也一样喜欢噢!｣

她望着身边的俊美青年微笑地说｡

｢祝灵液，也祝福你｡｣

威廉笑容满面地高喊一声｡

｢二十世纪人会觉得很像可口可乐｡｣克莱儿看着赛西尔那边说道｡

｢可口可乐?｣其他人并不清楚｡

｢是吗?听说前史时代末叶流行一种可口可乐的饮料｡我是透过文献资料知道的，而你却是在流浪中尝过那种味道，很宝贵的经验｡真的吗?味道像灵液?｣ 内容来自

赛西尔好像很高兴逮到炫耀自己古史学问的机会｢不过可口可乐不像灵液这样深入日常生活吧?撇开味道不谈，是不是比较接近可可亚､咖啡､红茶之类的饮料?这是提出下午茶时间的说法被灵液时间取代的国语学者的意见｡｣

｢你所言甚是｡我终于想起灵液是多么深入日常生活的饮料了｡｣克莱儿艰涩地答道｡

此时桌上的玩偶动了一下，胡须晃了晃｡

｢这个玩偶的机械装置真精巧!｣

克莱儿语毕，发现大家表情奇特，正在思索说错什么的时候，威廉用晒成小麦色的手一把抓起玩偶，拿到她眼前，摊开手掌｡

｢它不是机器噢｡这是背袋人或香料圣诞老人之类的一种餐桌矮人｡喝灵液时，放入香料锭的道具｡想起来了吗?｣

白哲的大手掌上，身穿红外套的玩偶站了起来，转身行最敬礼｡它的动作､白胡须､眼角与额头上的皱纹等栩栩如生的一切酿成了丰富的表情……若是玩偶，也太过精巧了，它是活生生的小矮人｡这就是餐桌矮人吗?刚才还听见空中矮人的名词｡当时以为是蜜蜂似的昆虫｡这类小矮人就是叫做pigmy吧?跟｢格列佛游记｣中小人国的小人一样是缩小的人类｡二千年后的世界竟然出现这种幻想中的生物｡难道这些自称来自遥远的天狼星世界中也有这种小人居住的星球吗?

｢嗯，我有点印象了｡矮人，还有各种功用吧?｣克莱儿故弄玄虚地说道｡

｢当然，矮人的用处是无限的｡｣

克莱儿听威廉说话的同时，发现一身圣诞老人装束､留着胡须的小矮人，漂亮的面容下窟色居然偏黄:心底闪过一抹昏暗｡俊美青年把小矮人放回桌上，它敏捷地走向中间的棒子｡接着圆型茶桌自动地，不，应该说在握着杠杆的小人操作下滑开了｡

｢这儿也有｡｣宝琳把鹦鹉笼取下，拿给克莱儿看｡｢这是鸟笼奴隶，现在只看见母的｡｣

通常鸟笼底盘都很脏，这只鸟笼却干净得光彩照人｡她看见笼底有个差不多大的小矮人穿着类似中世纪骑士的甲胄的衣服，衣色彷佛为了搭配鸟羽般分别涂上紫黄二色｡手里拿着的铁铲像扮家家酒用的小勺子，正忙着把刚刚从鸟屁股落下来的软粪挑起，扔进旁边的洞口｡笼底大概有二层｡区区鸟粪对这样的小矮人而言有如一座小山，是一起浩大的工程｡笼底的角落还有一个洞，一个姿态相同的雄性小矮人爬出来，利用一个类似从井里打水的吊杆装置，让下方水龙头流出的水流进桶内，再使劲地提上来，准备将上面的饮水器装满｡

｢这一公一母是侍候鹦鹉的奴隶｡｣鹦鹉的主人如此解释，｢鸟主人脾气暴躁，动不动就用尖嘴或利爪伤害它们，只有回到自己的窝里才能脱下甲胄｡如何?想起来了吧?｣

在鸟粪散落的双层笼底下筑巢，隶属于鹦鹉主人而侍奉一生的鸟笼奴隶，从它们工作的样子可以知道，无疑是具备智慧的人类缩小版，把它们放在这种地方，用这种方式饲养实在……

｢那盆树也住着奴隶｡叫做花矮人｡｣赛西尔也插话｡

克莱儿心惊肉跳，吓得说不出话来，德莉丝似乎觉得她惊惧的模样很有趣，抽起插在长靴里的天马鞭，指着正在演奏优美的第三乐章交响曲的壁挂式留声机说:

｢那个携带式的管弦乐团也是噢!｣

｢那个留声机——是收音机吧……｣

｢我就知道你以为那是收音机｡｣

德莉丝一笑，似乎早就利用腕式送话器传话，一名强壮有力的侍者已奉命入内，将墙上的箱子取下，拿到克莱儿面前后开启｡像一只大型皮箱附有把手｡盖子开启时……

｢瞧，一群迷你的小矮人｡｣

｢天啊!｣

原本不愿显露出内心惊异的克莱儿忍不住大叫一声，在场的每个人都不觉唐突｡既不是留声机也不是收音机｡箱子里约莫有五十名穿着褶服的小音乐家坐在各自的位子上，手持乐器，依循指挥家的指挥棒井然有序地演奏着乐曲｡就运箱盖被开启，五张脸在上面窥伺它们也依旧认真，不为所动｡

原来箱子里是小矮人的管弦乐团……

｢怎样?想起来了吗?｣德莉丝眼中协满笑意，持鞭的手挥了下，侍者立即恢复原状｡黑奴关上箱盖，粗壮的手握住把手，把箱子拾到一旁｡克莱儿不由得说:

｢横着拿比较好吧?｣

她担心里面的小矮人们会往下掉，被压垮了｡

｢底部贴着引力板，怎样倾斜都不会有事｡｣威廉在一旁解释｡｢这艘船也是｡宇宙船的地上都铺设了引力板｡｣

｢的确｡我想起引力板这个名词了｡｣克莱儿理解得很吃力｡

｢完全记起矮人的事了吗?｣宝琳说｡似乎打算在克莱儿说出奇怪的话之前先做说明｡

｢一点点｡我想请问它们是出生在哪个星球，就是类似小人国里里派特的星球……｣

｢唉呀，这不是想起来了吗?说对的真正名称啊!太好了!｣德莉丝欢天喜地的说｡

｢是呀，矮人族的最大产地就是小人国牧场(里里派特)噢｡你是真的想起来了!｣

不了解星球名称与｢格列佛游记｣之间关系的宝琳，明知克莱儿并非邑司人却莫名其妙歪打正着感到不可思议，她暗呼侥幸，继续说道:｢别的星球也有矮人牧场，不过小人国盛产的是野生矮人｡你之所以记起，一定是以前去那里玩过矮人｡｣

｢我现在可一点都不怀疑克莱儿是贵族了｡｣威廉喜笑颜开似的说｡

乔纳森·斯威夫特(1667-1745)从疑似自时间旅行者口中听闻过邑司文明｡此事可由｢格列佛游记｣中的小人国｢里里派特｣､飞岛国｢勒比由答｣､畜人｢yapoo｣等推测得知｡斯威夫特为何能在火星二颗卫星被发现的百年前就对这二颗卫星知之甚详，至今仍旧是谜｡应是得自未来人的知识｡｣(大英百科全书之｢斯威夫特｣项目｡

｢这迷你体积是怎么来的?｣克莱儿问｡

｢那是缩小鸦俘的变种后代｡｣

｢缩小?把原来的人类缩小……｣

｢不是人类噢，它们根本不是——｣

｢啊，我是说｢原来的鸦俘｣……它们是鸦俘缩小后的动物呀?｣

｢对，原物的十二分之一｡｣

缩小的言论选人指出谬误时克莱儿也无心纠正，她尚未发现自己在潜移默化间已经承认鸦俘是异于人类的动物观点了｡

｢对了｡｣得莱帕少爷不知想起什么，突然一脸灿烂地对德莉丝说，｢那件事就交给矮人定胜负吧!｣

｢好啊!｣德莉丝应和着｡

｢你们在说什么?决定什么?｣

宝琳一问，男子面红耳赤地解释:

｢不是啦，到了厄伯敦，我与德莉丝想争取继你之后欢迎克莱儿小姐的宴会｡｣

｢若要透过斗矮人决定，幸存末亡的就送克莱儿当见面礼吧!｣

身为将来琼森家一家之主，拥有继承母亲处分权的宝琳如此表示｡

｢如果我选的矮人幸存，我愿将最近搜罗的珍玩当作陪嫁叫那矮人双手奉上一艘置物船｡｣

｢如果我赢了，｣德莉丝不服输地说，｢我就让克莱儿在我的马厩中挑选一匹上等的好马｡｣

｢让骑着旧马的克莱儿回忆起畜人马，这主意真是妙极!｣宝琳赞同地说｡

｢我也得想想该送什么好｡｣

得莱帕伯爵妻君一边玩着金色的发辫一边喃喃自语道｡

### 3 矮人种的历史与现状
一千六百年前左有，天狼星系被一举征服，人类由新地球的首都璀亘迁移都孕卡尔星球的厄伯敦时，畜人制度完成期的三大发明之一的活体缩小机被研发出来了｡将动物放进完全密封的吊钟状水品瓶(现有更方便的水晶服一中后｡启动水品共振机，再照射特殊的放射线，钟瓶就会缩小，瓶内的动物也随之缩小｡由于活体各细胞分孑会依一定比例变成呼出的空气被排出体外，因此只要缩小的动物能够维持原来的个体性，将呼出的空气与其他个体呼出的空气分离保存(也就是说只要密封瓶未毁损)，透过逆装置还是可能再度恢复原形的｡于是可逆式缩小法能任意地变换活体的尺寸｡这对迁都时的运输作业可说是一大福音｡换言之，运送庞大人口时只需暂时缩小，等到抵达目的地后再复原即可｡一开始并未对人类测试而是先以鸦俘作为实验对象，缩小后发现极少部分的宇宙线疾罹患率有增高现象，最后只好严禁人体使用(不过后面将会述及，法律对白人也制定了缩小刑的罚则)，尽管已经预料有罹病危险，为求运输效率的提高以及经济方面的成本考量，决定缩小机的使用对象以黑奴与鸦俘为主｡不过实验结果证明，缩小比例超过二分之一时雄性的生殖能力将会消失，所以明定黑奴的缩小比例不得超过二分之一(一般的说法是黑奴之所以又名半人类正是源自于此)｡不过鸦俘却与黑奴有所区隔，没有顾虑人权的必要，若想提高装载量，缩小比例也要随之提高，但自从知道超过十二分之一会产生智能退化现象之后，缩小比例就被限定在十二分之一了｡事实上运输能力已是十二的三次方，也就是提高了一千七百二十八倍｡说到这里，变换各种缩小比例来运送缩小鸦俘后，发现了一个有趣的事实｡在缩小的状态下，时间似乎会依缩小的比例而加速｡对缩小三分之一的生物而言，正常人的四个月相当于它的一年｡若是十二分之一的生物，活一个月就相当于加了一岁｡肉体缩小的同时，人生也随之缩短｡利用这项特质，活体缩小机被视作成长促进机应用｡比方说畜人犬是将刚出生的短腿鸦俘关在天井低矮的房间饲养二年，期间内以基础训练养成它四脚爬行的习惯，假设以它的十二分之一形态饲养(天井低矮的形状必须改成吊钟式)，时间就能缩短成二个月，二个月后再透过逆装置还原，虽然失去繁殖能力，却能以剽悍的二岁犬只之姿承受日后的训练｡

缩小机被世人广泛地应用，却因运送途中发生事故，致使钟瓶破裂，瓶内的空气逸出，就算抵达目的地也无法恢复原形，缩小的鸦俘只好成为殖民星球人的玩具，岂料偶然间被本国星球的贵族撞见，正合了他们空虚无聊时的猎奇兴趣，把这些当成｢活玩偶｣般珍视，就这样，原本缩小的形态不过是为求运输方便和促进成长而采行的权宜之计，一转眼竟被用来满足人类的私欲，于是一开始就以生产玩偶为目的，不再保存呼出空气的缩小鸦俘诞生了｡

既然玩具是一种永久的需要，要求缩小鸦俘自行繁殖而非逐一放进缩小机，也是自然的趋势｡然而诚如前面所言，性能力只存在于二分之一以上的比例，被制造成玩具的迷你动物根本无法自行繁殖所幸缩小机发明后经过五个世纪｡终于开发一种具备生殖力的十二分之一缩小鸦俘品种｡鸦俘中也有被誉为thoroughbred的纯种血统｡地球征服者马克将军担当旧鸦俘之首的天皇一族，带回新地球首都璀亘的宫廷献给女王，从此以后成为宫廷御用，在王室饲育所内培育繁殖，是性能优越的纯种鸦俘｡海伦三世为庆祝公主克莉丝汀娜十二岁生日，将二百只十二分之一的缩小鸦俘编成一支｢活娃娃兵团｣，赐名｢矮人中队｣做为礼物，不用说，自然是以纯种鸦俘为主，却意外发现兵队中有一只竟能持续保有性能力｡也许是突变种，但纯种鸦俘发生这种状况绝非偶然｡它被命名为亚当｡由于他持续保有性能力，被迫每天数回以雌性缩小鸦俘为对象制造后代｡他的对象被称为夏娃一号或百号等以号码编列，这些夏娃大多是母女直系亲属｡也就是说为了制造变种，他被强迫与女儿､孙女､曾孙女等以此类推的关系进行交配｡于是亚当身后留下一群小人族被公认是鸦俘的一大变种，称之为矮人种正是来自克莉丝汀娜公主的娃娃兵团｢矮人中队｣之名(正式学名为｢小畜人｣)｡它们二十四日便脱离母体，一年半后完全成熟，可繁殖至六岁，十年即老化衰亡｡肉体上的所有器官寿命都缩小成十二分之一，唯独智力及其他精神状况与一般鸦俘并无差异，是一种高智慧动物｡

矮人种的问世在鸦俘文化史上具有副时代的意义｡不但了解矮人始祖亚当夏娃以降的系统图，更因世代交替迅速而成为遗传学､优生学､育种学等领域最佳的实验动物｡它们的肉体完全是人类的缩小体｡并且取代了医学上､生理学及病理学的实验鼠，让实验更轻松，更快得知结果，便捷之处比原生鸦俘多出不少｡不过，若以历史观点视之，最大的成就应该在于机械工学的应用｡命令脑波的能量再低(意指OQ低的平民)也能起动读心矮人｡因此它们成为机械回路中的活体零件，所装载的全自动装置被应用在生产(这是平民的工作)的过程中｡以灵魂电脑为代表的所有灵魂机械正是因第三次机械自动化而生的第五次产业革命的基础｡夸言体积有如高楼华厦的人工智慧一下子变成千分之一大小的光景，对二十世纪的读者来说，最浅显易懂的比喻就是真空管收音机改用电晶体后体积急速缩小化吧!总之，矮人种与读心装置的结合，在文化史上确实肩负着革命性的意义｡｣

但还不仅如此｡一只只放进缩小机内制造的时代不过是高价位奢侈品的｢活玩具｣罢了，小人国的大牧场才是真正的量产｡何谓小人国?大气稀薄而人类无法居住的星球，换成呼吸量小的矮人应可轻易存活｡于是这类的惑星之一(参照例七)，意即猎户座汐星圈第六行星一被挑选为饲养矮人专用行星，人类居住在气密式圆顶间中，外面设置野外饲养场，专门用来收容､饲养､繁殖矮人｡这便是矮人牧场｡该牧场在一次事故中导致放牧中的部分矮人成功脱逃，不知不觉中它们发展成在户外猎食，与野化的同伴成群居住，最后赢得了小人国的称呼｡有生态学研究宝库之称的这颗行星，邑司贵族们私下部叫钓池｡因为大气层不适合人类居住而必须头贵族外无人能够享受的消遣之一｡因此克莱儿已使众人对她的贵族身份深信不移了｡

伴随量产而来的广泛实用之路大开｡在大厅内克莱儿见识到的餐桌矮人(香料圣诞矮人)､鸟笼奴隶､花矮人等，以往活体家具无法触及的细微领域，由于使用了矮人而展现出新的活力，这类的应用范围是无限的｡例如书桌矮人(负责搬运书桌的文房四宝)､香水童子(住在化粒台的抽屉里，经常背负香水瓶，视主人之意喷洒香水)､浴池矮人队(头戴潜水帽，十二只为一组，潜入主人浸泡的浴池中为其洗身)､晶垫(将皮肤加工化，切断四肢的矮人裸体放进鞋内当作脚心垫，又名鞋底矮人，因连续承受压力平均寿命是一般的十分之一，大约只有一年｡属消耗品，使用者除了脚底获得极佳的弹性踏感好外，行走毫不疲累，且能吸取脚底分泌的汗水油脂，有利足部美容｡邑司贵族的鞋内一般都有)､肉襁褓(diapoo，diaper+yapoo与生理迷你畜一样，全身表面患有海绵状皮肤癌，具有吸收污血､污液特性，可常保股间卫生)､检定小畜(代替实验鼠成质药品检测之用｡检尿矮人乃其中之一)等等……｡甚至是从花丛中采集灵液原汁的空中矮人(将截断下肢的矮人以活体浆糊与超小型空中车接着固定｡其他用途甚广)，以往利用鸦俘都无法去辩别到的细微作业｡如今欲可以使它们跟蜜蜂与蜜鸟一样从事相同的工作｡故障时还能自动修复，黑奴监督机(就是后述的核对黑奴日记报告的机器，也是附有矮人的人工智慧)､犯罪度计算机(又名｢证据测试仪｣｡结合百名接受法官特殊教育的矮人，是一辅助裁判的工具｡听取证言，判定真伪，以灯球表示｡百盏灯球都亮，表示涉案程度百分之百一､神喻机(又名｢女王预言家｣ ｡将最大的灵魂电脑与各擅其场､学有专精的万名矮人合而为一，成为上知天文下知地理的最大机械，是女王御用的立法咨询仪)等高度智慧的机械一一诞生｡平民专事生产，贵族专司政治与司法，此乃邑司白人的职务分配，至于后者因大部分由灵魂机械代理，贵族在安逸度日的同时，亦能做出正确的判决，实行优良的政治｡

矮人比原种鸦俘多出的优点，正是迅速的世代交替可以透过优生交配集聚地达到品种改良的目的｡刚才威廉的赌注｢置物船｣，其实就是｢活体七福神宝船｣｡像布袋般的大肚子､福禄寿的长形头，每个皆跟原来的形状一模一样而且是活生生的｡全部都是育种技术制造的畸形矮人｡比方说，像福禄寿尖长帽子般的头部，便是用放射线使之突变，从那些畸形矮人中选出尖头者令其交配产生下一代，使变种确立｡染色体手术发明前，就是这样以原生矮人为根，不断地制造出珍贵的变种｡除了肉体之外，如音乐天才也是透过交配确立纯种血统，全都不足为奇｡对这些小矮人进行为期一年(相当于人类的一个月)的训练，当每个都有了顶尖的素养后，让它们附属于超小型钢琴，装进自动演奏的八音盒内，或编成一组，变成可放进皮箱中的携带式管弦乐团｡这些高级玩具有别于先前列记的实用十名矮人，每一名若置身在二十世纪的地球世界无疑均为一流的天才音乐家｡乐器虽小，但性能卓越，绝不逊于二十世纪人的演奏家｡除了音乐，拥有某种技能的矮人也逐年地被生产问世｡当中被择定的武术一项正是下一章将要介绍的小斗士｡斗士就是源自于原生鸦俘的畜人决斗，自古便是邑司人士风行爱好的娱乐｡由于矮人化，使矮人决斗变成一种非常轻便的娱乐型态，可以带到室内游乐场，尤其承袭盎格鲁撒克逊人传统而热爱赌博的贵族们，一点小赌也要｢让矮人定胜负｣，所以在极短期间内就已普及大众｡以琼森家的财力来说，不仅府邸内，就连｢冰河号｣之类的太空船也备有一套优秀的小斗士｡趁着尚未离题前，先让读者明白这些基本常识，接着还是回到克莱儿与麟一郎这边吧!

另外，本节多次提起的迷你畜，其实是身高三公分半的五十分之一缩小物，多少有点弱智也无所谓，可以说是道道地地的一寸法师｡有姆指人之称的上等迷你畜，负责主人头部五官的管理任务，如眼仆(修剪睫毛､去眼屎)､鼻仆(修剪鼻毛､去鼻屎)､耳仆(去耳垢)､口仆(平常负责去牙垢，偶尔代替牙签)等｡除了肠内迷你畜与生理迷你畜外，还有各种阴部寄生动物，有阴道小童子(又名隧道男孩，第四十五章之2)之称的低等性交虫，以黏液环境内的作业为天职，以及修剪阴毛仆，龟头敲打者，吃精液仆等各种｡细节就留待后章再述｡